Manipulação de Strings:
• SET key value: Define o valor da chave especificada.
• MSET key value key value key value: inserir várias chaves e valores. Atualiza valores se já houverem outros idênticos.
• GET key: Retorna o valor armazenado na chave especificada.
• GETRANGE key 0 9: retorna um intervalo do valor (no exemplo, de 0 a 9)
• GET SET key "new value" : atualiza o valor de uma key
• MGET key key key : retorna o valor de várias keys
• SRTLEN key: retorna o tamanho do registro
• DEL key: Exclui a chave especificada.
• INCR key: Incrementa o valor inteiro armazenado na chave especificada.
• APPEND key value: Anexa o valor especificado ao final do valor existente da chave.
• EXISTS key: verificar se a chave existe.
• TYPE key: verifica o tipo de dados da chave
• SET key value EX 60 NX (vai expirar em 60 segundos. | PX: milesegundos | NX: só funciona se a chave não existir | XX só funciona se a chave já existir)
• EXPIRE key tempo: definir o tempo de expiração de uma chave depois de ela já ter sido atribuída, em segundos.
• PTTL key: verificar o tempo que falta para expiração de uma chave em milesegundos
• TTL key: verificar o tempo de expiração em segundos
• PERSIST key: remover  tempo de expiração

Manipulação de Listas:
• LPUSH key value: Insere um ou mais valores no início de uma lista.
• RPUSH key value: Insere um ou mais valores no final de uma lista.
• LRANGE key start stop: Retorna os elementos de uma lista dentro do intervalo especificado.
• LPOP key: Remove e retorna o primeiro elemento de uma lista.
• RPOP key: Remove e retorna o último elemento de uma lista.
• LINSERT key BEFORE/AFTER value NEWvalue: insere um novo valor anter ou depois de outro especificado
• LSET key  index 'new value'(ex. LSET 4545 2 Novo): atualiza um valor com base no index
• LINDEX key index: retorna um valor com base no index
• LLEN key: tamanho da lista
• LPOP key: remove o elemento do inicio da lista
• RPOP key: remove o elemento do fim da lista

Manipulação de Conjuntos (não permite elementos repetidos, não é ordenada):
• SADD key value value value: insere valores a um conjuntomset
• SADD key member: Adiciona um ou mais membros a um conjunto.
• SREM key member: Remove um ou mais membros de um conjunto.
• SMEMBERS key: Retorna todos os membros de um conjunto.
• SISMEMBER key member: Verifica se um membro está presente em um conjunto.
• SINTER key1 key2 [... keyN]: Retorna a interseção de vários conjuntos.
• SCARD key: retorna a quantidade de membros de um conjunto
• SDIFF key key: mostra a diferença entre dois conjuntos
• SINTER: key key: mostra os elementos iguais em dois conjuntos (intersecção de dois conjuntos)
Conjuntos ordenados (também não aceitam elementos repetidos e são baseados em score):
• ZADD key score value: adiciona um elemento em um conjunto , com um score
• ZCARD key: retorna o número de elementos de um conjunto
• ZRANK key value: retorna o index de um valor
• ZCOUNT key value value: conta o número de valores entre dois outros valores do conjunto
• ZSCORE key value: retorna o score de um valor
• ZRANGE key score score: retorna os valores do conjunto que estão entre o range de score atribuído
• ZRANGE key score score WITHSCORES: igual ao ZRANGE, mas retorna também o valor do score
• ZREM key value: remove o valor 


Manipulação de Hashes (conjuntos de campos e valores associados a uma chave):
• HMSET key field value field value field value: define um conjunto de campos e valores associados a uma chave
• HSET key field value: Define um campo em um hash com o valor especificado.
• HGET key field: Retorna o valor de um campo específico em um hash.
• HMGET key field field: recupera valores de vários campos
• HVALS key: retorna todos os campos de uma chave
• HDEL key field: Exclui um ou mais campos de um hash.
• HGETALL key: Retorna todos os campos e valores de um hash.
• HKEYS key: Retorna todos os campos em um hash.
Operações de Conjunto Classificado (Sorted Sets):
• ZADD key score member: Adiciona um membro com uma pontuação a um conjunto classificado.
• ZREM key member: Remove um membro de um conjunto classificado.
• ZRANGE key start stop [WITHSCORES]: Retorna membros de um conjunto classificado dentro de um intervalo, opcionalmente com as pontuações.
• ZSCORE key member: Retorna a pontuação de um membro em um conjunto classificado.
• ZCOUNT key min max: Conta o número de membros em um conjunto classificado dentro de um intervalo de pontuação.
• HEXISTS key field: verifica se o campo existe
• HLEN key: retorna a quantidade de chaves que a chave tem
• HKEYS key: retorna a quantidade de campos que a chave tem.


Transações:

• MULTI:  equivale ao begin de bancos relacionais
• EXEC: equivale ao commit. Executa todos os comandos depois do multi.
• DISCARD: descarta todas as transações depois do multi. Equivale ao rollback
